美國國會聽證會：美中俄若開戰，美國及其盟友是否準備好？

國會聽證：美中若開戰，美國及其盟友是否準備好？
2018年1月31日 07:39

華盛頓 —

美國國會眾議院軍事委員會星期二（1月30日）就美國是否準備好應對未來戰爭舉行聽證。在聽證會上，作證的專家指出，與中國與俄羅斯的大國戰爭的可能性雖然很遙遠，但是越來越真切。而這將是美軍未來面臨的最大危險，但是，美軍並沒有準備好如何應戰。

對美軍備戰能力感到擔憂

眾議院軍事委員會主席麥克·索恩伯里（Mac Thornberry）在開場發言中對美軍的備戰能力感到擔憂。他說： “馬蒂斯部長在作證時說，美軍在各個戰爭領域的優勢已經受到侵蝕。不管將來我們會遇到什麼，這是一個現實。”

馬蒂斯1月份公佈國防戰略時也說了同樣的話。在美國新國防戰略中和去年12月公佈的國家安全戰略中，中國和俄羅斯被視為美國最大的挑戰。

星期二的聽證會主要就是圍繞中俄的挑戰展開的。議員們想知道國會應該如何做，才能幫助實施國家安全戰略和國防戰略。

美中若開戰，會在哪裡爆發，以什麼樣的方式開始？

美國戰略與預算評估中心總裁托馬斯·麥肯（Thomas G Mahnken） 在眾議院作證時說，國家安全戰略和新國防戰略把中、俄的大國競爭當成美國未來最大的挑戰是正確的。他說，美國與中國和俄羅斯陷入大國戰爭的風險越來越大。他在作證時，設想了美中因台灣陷入戰爭的場景。

他說：“這樣的一場戰爭非常有可能以大規模精確定位導彈襲擊開始，它們不僅會襲擊台灣的軍事設施，也會襲擊美國在該地區的軍事設施，有可能包括在日本和關島的設施，面對這樣的襲擊，美國及其盟友準備的到底怎麼樣？”

他說，這樣的打擊會給美軍在西太平洋的空軍和海軍帶來重大損失，同時，在國際水域的中國巡航導彈潛艇對美國本土軍港也會形成威脅。

西太平洋是專家們覺得最有可能爆發衝突的地方。在國會作證的另外一位專家，來自美國智庫新美國安全中心的保羅· 沙雷（Paul Scharre）說，美國在西太平洋投射影響力的能力日漸減弱。中國的數百枚巡航導彈，1000多枚彈道導彈對美國在亞太的軍事基地和航空母艦形成巨大威脅。在歐洲，因為俄羅斯對遠程精準打擊、航空和電子戰的大量投入，美軍透射力也受到類似的影響。

戰略與國際預算評估中心的麥肯說，中國還有可能對美國實施核武打擊；襲擊美軍後勤網絡、干擾軍方定位系統、通訊衛星和圖像衛星等。另外，中國也可以在網絡空間和太空對美國進行挑戰，並發動政治和心理戰來對美國實施影響。

美中在西太平洋力量的不對稱是美軍最大的擔憂

作證的另一位專家，美國 Telemus 集團的創始人吉姆·托馬斯（Jim Thomas）認為，美中在西太平洋的不對稱軍力是美軍最大的擔憂。

在被問到中國和俄羅斯的軍力是否已經超過美國時，他這樣解釋：“我覺得最大的問題是軍力的不對稱部署。我們談到中國和俄羅斯時，我們主要談的是在當地作戰的情況，而不是在談冷戰時的全球競爭。他們擁有天時和地利，從區域力量的角度來說，他們的力量是不對稱的，可能在我們派遣部隊做出回應前，他們就已經奪取了自己想要的東西。他們的能力要遠遠超過伊拉克、朝鮮半島上的朝鮮。這是最大的不同。”

他說，美國有義務為全球安全提供保障，必須能夠同時為多個區域提供保護， 同時還要保護美國本土和全球公共物資。而中俄可能只需集中自己區域。他說，中俄也可能採取主動措施，而美國做出應對時，還要考慮到歐洲和亞洲盟友的反應。 ”

不過，托馬斯也指出了中國和俄羅斯最大的弱點。他說，中俄政權長期執政的合法性問題、兩國內部安全問題都是中俄最大的弱點。

他說，另外，中俄兩國也面臨是否有能力打同時兩場戰爭的問題，還有，中俄不像美國，他們與周邊國家有領土爭端，面臨的是並不友好的鄰國。

從軍事硬件上說，中俄的電子系統也會面臨美軍面臨的問題；另外中俄的他們的指揮和控制系統，因為不民主可能會存在互信缺乏的問題。這些弱點，美軍在戰爭中都可以利用。

美軍應該如何應對？

在眾議院作證的專家說，為了應對來自中俄的挑戰，美軍需要現代化，使之更強。他說，美國軍隊目前對如何打擊恐怖主義和激進主義比較熟悉，但是對大國之間的戰爭卻不了解。

他們還說，美軍需要加強國防工業基地和國防安全創新基地的建設， 需要建立一個在戰爭環境下運作的後勤保障體系。另外，與以前不一樣的是，美軍需要保護美國本土，保護軍事基地甚至太空資產。除此之外，美軍還需要應對中俄發動的政治、文化和心理戰。

專家們還特別提到軍費不穩定對美軍備戰能力以及現代化帶來的損害。他們說，頻繁的政府關門、臨時預算決議以及長期開支的不穩定無助於建立一個第一流的軍隊。

殘體慎入:

香港人係美國最堅定既盟友，美軍來時我帶路

話你知4月打北韓

大把人帶路啦，駛乜扮廢r軍費，你估支那解放軍個邊淨係得打自己人既經驗咩

香港已經準備好開戰
美軍來了我帶路

準備帶路

賭賓周即刻内戰

盟友返緊去亞洲

中俄合作夠唔夠美國打

美國佬太懶散 上次先炒左兩次船

希望操返掂然後打殘支那

中俄軍費開支加埋夠唔夠美國一半？

準備帶路 綠卡plz

到時香港宣佈係中立國得唔得

美中俄開戰 中國先輸一大半 家屬仔女資產係哂英美加澳
相反歐美高官會唔會將資產仔女放係支那?
加上美軍來了 帶路團人數急增 供過於求 接收香港易如反掌
利申已準備

班保皇黨會快過你

哩班牆頭草

到時全香港實爭住帶路

何妖梁愛滋果啲日治時代一定係漢奸啦

打殘完中國之後香港對美國仲有無利用價值

有，灣仔有蘇絲黃

打殘中國，世界就少一個唔穩定既痴線佬
香港冇晒利用價值又有咩所謂?

你覺得重起多一個港口城市易㗎
香港齊晒嘢又有名 點會咁易放棄

香港嘅深水天然港口！

支那好難山寨！

帶路送綠卡

憑咩
啲資產仲淨返幾多喺香港

唔係點喎
而家香港啲銀行借咗巨額資金比大陸企業
只要大陸打輸仗銀行全部破產
或者做美國傀儡聯同兩廣建國
或者有一線生機

要爆都係香港爆先，中國根本無心幫香港 唔洗中國打輸香港先死，金融、商業、地產、入口、能源，都係中國。要放棄先，拎盡香港資源，對中共嚟講香港人條命根本無價值。

瑞士做到中立國原因好多，地理上阿爾卑斯山係好好嘅屏障。佢地士兵實力不容忽視。再老實啲講，依家有錢人想投資軍事都好，佢地户口都喺瑞銀。無錢無資源無得打，你打鳩我，我凍結你資產。無錢啦咁你又點會夠膽打佢

瑞士即使叫中立國，都仲有自己軍隊。慘到有一日比人入侵都可以防衛。香港得解放軍，而當年共產黨士兵係點樣「打贏」日本，大家有目共睹

ff少d啦

呢班友邊面有著數就會去邊面.

我覺得全球加埋, 都唔會打得贏美國, 最多55波.

做牆頭草就唔駛死?

中美一開戰
中國手上美債都幾難套現
未打先輸

我洗撚你帶路 有Google map

唔會夠我打

做樣姐 我閒閒都有十幾隻軍艦 中俄加埋都唔夠我多

我要香港做我美國佬啲殖民地

無

50年前就係深水港口 而家填海填到好淺

小學社會堂. 香港維多利亞港水深港闊.
水深唔深就唔知. 不過而家一定唔係港闊囉.

佢投降, 美國佬唔會殺. 港豬只係鍵盤戰士.
咁點會死?

已經有好多大船入唔到 因為唔夠深

李國章阿爺幫過國民黨

之後就日本人

最後就共產黨

真係人中呂布

咪戇鳩啦

俄佬會唔會同中國癲

歷史話畀我地知
俄佬一定會吹哂水慫恿支那去打
趁支那打到手忙腳亂嗰陣
就出手郁鳩支那老笠支那啲地
係得支那咁戇鳩真心相信俄佬會幫拖

全球海軍艦數加埋都唔夠美國海軍
動員全地球其他國家去打都未必得

更何況俄佬一定會乘機郁鳩支那搶多啲地

你諗到，咁中共會唔會諗唔到

要打果時一定係美國聯軍
帶路就唔洗
基本上鬥死得快
美國精準武器打設施
其實國軍都係打目標
不過黎黎去去都係打左個王就GAMEOVER

你當本土派同埋獨派唔存在
到時你

你當本土派同埋獨派唔存在
到時你以為佢地唔趁勢做野奪權

而家先做思想準備
不過有排都打唔成

事實上係支那不斷痴埋俄仔度想R著數
之前買Su33試過拎咗幾架就直接抄 整咗架J15出嚟
到後尾要買Su35嗰陣俄仔講明你一買就要買夠24架
支那速速磅完水
俄仔就走出嚟話export版同自家版唔同
export版個Engine基本上係unreachable
想抄就要整爛哂個engine
再加上上面嘅avionics係次級品
俄仔又一次撳住支那條水魚嚟搶

重未講再遠啲嘅海參威嗰堆土地
被日本仔打嗰陣俄仔食咗支那不知幾多野

共產黨冇同日本打過，但51年同美軍賽和

「抗美援朝」嗰陣？
聯合國軍打到38線唔再打落去
支那就話賽和？
人無恥則無敵

原來我喺平行時空生存 連平壤都被美軍佔領過叫打到38線唔打

聯合國軍打到就嚟去鴨綠江添
支那同蘇聯參戰之後聯合國軍撒退到38線附近
你可以繼續話係賽和嘅

但支那同蘇聯夾埋北泡派咗164萬左右嘅人
聯合國軍總數係97萬左右

北泡方最後死咗40至70萬人
14.5萬人以上失咗縱
68-79萬人受傷
而聯合國軍死咗18萬人
3.3萬人失縱
57萬左右傷者
咁重算唔算係賽和呢？

韓戰亦再一次睇得出俄仔搵支那笨
蘇聯派咗26000人左右
估計主打Air Support
最後只係死咗300人左右
死亡率係1%左右
損失335架飛機
但支那派咗135萬人去打
死咗起碼40萬
傷咗近50萬
死亡率去到30%

你識啲咩路吖😂咪平民去開啲地方，人哋普通一個嚟旅行嘅人開google map都識啦

用傷亡計勝負 咁二戰蘇德戰爭 hitler 咪無輸過

精英

南海島都起到，再俾大陸管香港，維港仲有無都危險

唔中立得 勢要打殘將香港妄想變成大灣區香港段既國家

hitler自殺死埋啦
軸心國亦都投埋降

睇返二戰東線
軸心國1941年至1945年間
將1941年、1943年同1945年嘅兵力加埋大約有966萬左右
同盟國同期同樣計法有1581萬左右
當然咁計法實會overestimate咗
因為點都有可能有人由1941年到1945年都冇死到
唔同年份統計實有重覆

最後軸心國總死亡人數係550萬左右
死亡率大約係57%
而同盟國就死咗885萬左右
死亡率係56%左右

當然啦 呢個死亡率係低估咗
事實上東線係真係打到天昏地暗

韓戰到而家都只係停火
其實未打完

你又點計到係和？等大家開下眼界

個報告講左，
中俄現時不是要同美國爭霸，而是在搶區域主導權

全球霸權仍在美國，中俄加埋都無實力去搶
(根本無海外基地、夠料的盟國支撐)
但在西太、歐洲，中俄各有地區優勢

美國亦不可能集中全力對付中俄任何一國

係啲船太大( 香港都仲入到400M 貨櫃船，客船有左啟德都入到，海運就280M)

認真問，會點樣奪權？佔領立法會？建軍左右大局？
如果作為傀儡政權，點都係揀本身有議席、了解政府運作嘅泛民先。

打完之後個邊界同打之前個邊界差唔多咪係和囉

開戰前兩韓分界係38線 ，戰後又係38線咪和
可能你會講係北韓打人先，統一兩韓失敗所以係輸，但唔好忘記中國出兵目的只係「抗美援朝」, 呢個戰略目的係成功左，美國亦都成功維持南韓政權，達到戰略目的，兩邊都無輸到啲咩所以咪和

咁都叫大船 軍艦果啲先叫大呀on9

做咩話自己

咩船咁把閉 睇過?
航母阿?
航母都入到wo
on99

我準備好了
美軍來了我帶路

韓戰共產黨擺到明係送剩餘既國民黨軍人去送死啦

咁你大可以放心，你有生之年、你仔女有生之年都唔會有民主。
成龍真係無錯，中國人係要管嘅

100年前就得天獨厚

今時今日地理上真係唔叫得上特別
如果支那今日封香港港口，最多影響東亞運作2日

戰略上支那真係冇輸到 一野推返落38線
一巴車落聯軍到

美軍由鴨綠江比人推返落38線依下真係7撚左
有核武，有超遠程轟炸機，都唔敢用。多撚謝個on 9總統
不過保住左南韓，戰略上冇輸到，個濕鳩總統先冇比人推落台

曾經多謝日本仔打中國嘅共產黨，仲要R UN常任理事國，蔣生on9又好，比人出賣都好。國際間一向所認識嘅中國由中華民國變左中華人民共和國，從此中華民國就消失喺國際舞台上。

維護世界和平嘅唔係咩戰後和平組織，國際法，而係核武。邊個有原子彈喺手，邊個有得大聲講嘢 我反而想知打杖用原子彈就陷家剷啦，咁大家都死嘅情況下，佢地仲敢用核武嘅機會有幾大？而且有事唔想死可以點算？

帶乜撚嘢路呀，香港好多地方都唔識，講緊軍事用地呀。比我知邊到有防空洞或防核洞仲好

咁撚細隻收皮啦 舊其google個碼頭就得？
你收皮啦撚樣

on9仔

最好係建軍左右大局啦
立法會就廢除重選
恢復立法局

中共一黨獨大都有得內戰咩

如果美國真係佔領香港，自己都會派兵嚟駐守啦！
仲邊會有餘地畀本土派、港獨派建軍？
除非外來政權比中共更高壓管治，否則都唔會有人無端端去建軍。
就算將來美國培育香港人做軍隊，嗰啲都已經唔係本土派、獨派，而係傀儡政權嘅一部份，
FF都有個譜丫

加入保皇黨確保可以第一個帶路

F你老味

傻仔，你以為土共內部好團結咩
成日權鬥㗎

邊個有軍隊咪邊個惡囉
古代都係咁㗎啦

靜啦撚樣

弱智就收皮啦

屌你老尾依家D細路柒左又唔認
專心上堂啦垃圾
係要出黎比人屌屎忽
唔屌唔鬆化

隻船咁撚細死你都叫大 好心你就返小學讀多啲書先啦 知唔知咩叫大船呀 唔係你平時見到捕魚嗰啲呀 撚樣

你就真係讀多啲書先好上連登 唔怪得啲人話連登質素越來越低 就係因為你依啲撚樣拉低曬

屌你老尾臭閪 撚到柒曬咁 仆你個臭街

屌你老母你條ON9仔
航母都叫咁撚細隻
你條J咪短囉垃圾
大船 咩軍艦大得過航母阿畜牲
話緊你阿智障 出黎啦
我講緊航母都入到維港
有咩軍艦大得過航母阿我屌你老母
我係你就縮返入你老母個閪到啦白痴仔
仲讀書
QUIT啦撚樣
你冇撚得救嫁啦

出黎啦屌你老母 有咩講阿死垃圾
咪撚潛水啦

屌你老母垃圾冇數據睇唔到圖?
航母阿屌你老母 睇清楚未阿畜牲
出黎啦
你咩軍艦咁把屎閉阿

美國最大嗰啲軍艦入唔到香港呀撚樣 你嗰啲細細哋軍艦就收皮啦 你張相果啲咁細隻拎返去你屋企捕魚啦 on9仔

邊夠你短 得個10cm 同無有乜撚分別 你條女都比帽你戴 搵啲18cm啦

我講緊大嗰啲 識唔識睇廣東話大陸閪

你唔撚洗quit啦 比人踢 睇你條撚樣咪公開試後升唔返u 垃圾HD asshole仔 讀多啲書先同我講啦 講野咁撚低質 又唔經大腦 又或者你條on9無

又要post多次出黎柒 你柒夠未呀柒頭 你對比下隔離啲嘢先啦撚樣 架直升機咁撚大隻船咁撚細 你所謂嘅航母 撞到幾多架直升機也 你隔離暴雨嗰啲同佢差唔多size喎撚樣 定係你唔識分大細呀 叫你返幼稚園讀多啲先啦7頭

撚樣 有冇睇清楚背景呀 呢度係咪維港 定係你以為香港水域就係叫維多利亞港啦 唔知維多利亞港係咪咪讀多啲書囉 一係直接同連登仔講 我哋實很教你喇 背景石座山咁 係維多利亞港邊度呀 定係望住維多利亞港咋 不如你google map下咪叫維多利亞講先啦 正一戇鳩撚樣 自己拎啲圖出嚟屌柒自己 傻西撚樣真係第一次見 比人串一次都算 仲要自己拎多次圖出嚟畀人串 正一連登仔嘅恥辱 出到去唔好同人講你係連登出黎行 畀人笑我哋連登仔冇知識

智障仔

[ 小鷹號航空母艦，原編號CVA-63，是美國海軍的航空母艦之一，採傳統動力設計，也是美國海軍最後一艘退役的傳統動力航空母艦。 小鷹號是以北卡羅萊那州的小鷹鎮命名，當地也是萊特兄弟首次成功飛行的地點。這艘軍艦屬於小鷹級航空母艦的一員，另外三艘同級艦分別為星座號，美利堅號及甘迺迪號。 維基百科
船身長度： 326 公尺
開工時間： 1956 年 12 月 27 日
下水： 1960 年 5 月 21 日
船身寬度： 39 公尺
吃水量： 12 公尺
建造者： 紐約造船廠 ]

[ 艾奧瓦級戰艦，是美國海軍建成的排水量最大也是最新銳的一級戰艦艾奧瓦級戰艦

標準排水量 45,000噸
滿載排水量 58,000噸
全長 270.4米 （水線262.5米）
全寬 32.92米 ]

300幾米的航母叫細
最大的美國軍艦先270M
出黎啦畜牲 你美國邊D咁大阿?